##在终端配置Ubuntu的IP/DNS

####启动终端，打开配置文件：

	sudo cp /etc/network/interfaces  /etc/network/interfacesbak  # 备份原有配置文件
	sudo vim /etc/network/interfaces  # 编辑网卡配置文件

####接着修改相应内容，例如：

<pre>
<code>
auto eth0
iface eth0 inet static  # static 固定ip，dhcp 动态ip
address 192.168.1.88
netmask 255.255.255.0
gateway 192.168.1.1

echo "nameserver 8.8.8.8" > /etc/resolv.conf  # 写入DNS服务器信息至resolv.conf
</code>
</pre>

####重启网络：
	/etc/init.d/networking restart  # 重启网络
	
这样，IP、DNS就算配置好了！
